部隊宿舍票站晨早排長龍

部隊宿舍票站晨早排長龍

香港警察員佐級協會前主席陳祖光昨日於觀塘跟選民打招呼。

【觀塘雙順】

【本報訊】擁有全港最大紀律部隊宿舍的觀塘雙順選區，今屆有三名候選人角逐，包括香港警察員佐級協會前主席陳祖光、民協梁漢祺、以及競逐連任的建制派符碧珍。有當區選民表示，過去兩屆均由符碧珍自動當選，今屆終於可投票，希望「真正可以選個啱嘅人」，能夠為民發聲，亦希望可以憑手中一票踢走建制派。

「今次終於有得揀」

雙順選區共有兩個票站，其中一個票站位近順利邨及順利紀律部隊宿舍，昨晨7時半開始已有選民大排長龍。任職律師的陳小姐表示，過去兩屆由九龍社團聯會及創建力量成員符碧珍在沒有競爭對手下自動當選，今次選民終於可以有選擇權，「從來未見過呢區要排隊投票，好開心大家都盡公民責任嚟投票」。她昨晨10時前已到場排隊投票，「想早啲投票，投完就安心」，但坦言以往較少留意社區，現時對社會認識加深，所以會選擇有心服務社區的候選人。

任職銀行的鄭先生則指，昨日排隊40分鐘才能成功投票，又謂今次「真正可以選個啱嘅人」，並指只會選擇支持民主和為選民發聲的候選人。「我以前好多嘢唔理㗎，唔理唔理就變成好大問題，所以要走出嚟發聲，出一分力」他說，因近月社會發生太多不公的事，政府漠視市民訴求，自己慢慢由淺黃變成深黃，而過去幾個月只要不用上班都會參與遊行，「每個人出嚟投票都係出一分力」。他認為，區內選民要踴躍投票，「團結就係力量，我哋要團結」。

■記者伍雅謙

笑撚死
有埋狗屋都選輸

上班都咁大聲
會俾撚樣屌架

界票失敗